認真問，肺炎應唔應該落街跑步？戴口罩跑有冇用？

求解答

自推

可唔可以有病毒專家介紹我

無戴就咁跑
好彩嗰到人唔多

我想問清楚，我身體有病要長期運動保持個心健康

戴係咪冇用？

少人就得,未去到咁嚴重，但記得要消毒

大家仲有冇跑步？

口罩戴唔戴？

戴口罩用鼻呼吸，做唔做到？

有
冇戴口罩

跑個陣唔洗

晏晝先跑完 無戴
仲走左入超市買野飲

真係驚既咪袋定一個係褲袋囉

我真係見過人帶口罩跑

載口罩點跑？

唔敢跑~ 減少外出~節省口罩

喺屋企原地步

你點都帶個擋飛沫傳播嘅口罩
唔想你有事

買條橡筋帶綁住係屋企跑算吧

戴豬咀跑
練埋心肺

唔跑步會死 而家唔係應該盡力減少外出？

練下用鼻呼吸，戴口罩跑冇難道

我個心要長期訓練，因為中四驗到心肌出事，一定要食藥加跑

有， 我戴罩照跑

格兩日跑一次
唔帶罩
揀個人少既時間 人少既路

試下跳繩，一樣有用
當然最好你問醫生點代替

衝鋒21有集係 戴口罩操跑步

跳繩得唔得

視乎樓主咩政治立場

只病毒好似專門針對藍絲咁

去無乜人既地方跑？越少人越低風險嘛
樓上話跳繩都係option

我係屋企原地跑, 跑係個cushion上面, 廢事嘈到下面.

平時手術口罩濕咗就唔用得喇喎

認真 因為藍絲會返大陸 第一身接觸咪早啲出事
你唔會知佢到底去過邊 傳染咗俾邊個
之前有人計過 應該聽日到四號就會爆曬出嚟（如果有俾人傳染）
所以唔好咁快笑人住

我覺得最煩都係搭𨋢嗰下
喺街跑唔戴都可能得， 但搭𨋢唔戴我覺得都幾危下

行樓梯

屌我係張yoga墊上面跑

有跑，有戴口罩

可以考慮屋企做burpees

要做到完全無菌，根本不可能，只能儘量減少受感染機會。
個人覺得戶外活動，包括跑步行出，若人流不太密集（渣馬另計，所以取消了），人與人之間一定距離，加上環境通風，算係低風險活動，我唔會戴口罩（前兩日都有上山，大把人一上山就除罩）——但當然呢個係個人選擇，留响屋企永遠都係比較安全。
參考資料：

【Now新聞台】這裏又排，那裏又排，排得如此辛苦，為的都是想買到口罩。香港人口密度高，戴口罩似乎是防疫必做動作，但有外國專家就認為勤洗手更重要。

新型冠狀病毒疫情持續擴散，加上正值流感高峰期，人心惶惶，為求自保，全球瘋搶口罩，情況令人憂慮。

外界普遍認為，戴外科口罩對有呼吸道感染症狀的人來說，能防止飛沫傳播。有研究發現，戴了口罩的人，比無戴的人感染流感的機會少八成之多，結合勤洗手，亦有助減低患病風險，有專家形容口罩是「最後防線」。

醫護人員和感到不適固然要佩戴，但有否必要全民戴口罩，卻惹起專家質疑。

在美國，疾病控制及預防中心表示，新型冠狀病毒在當地傳播風險仍然處於低水平，普羅大眾其實沒必要人人戴口罩。

有專家認為，要所有無病徵的人外出都戴口罩並非有效做法，加拿大有省衞生官員甚至明言，政府其實從來無要求民眾要戴口罩防疫，因為戴口罩有沒有效用，很大程度取決於有否「戴錯口罩」，如果口罩沒有緊貼面部，又用手接觸面部和口鼻，效果就自然大打折扣。

除了成人，不少家長都會幫子女戴口罩，多倫多當局就向家長發信，指不建議學生佩戴口罩上學，學生日常只要勤洗手，打噴嚏或咳嗽時掩住口鼻，家裏有人染病不要回校就已經足夠。

而在台灣，專門研究流行病學的陳建仁副總統，亦有向公眾提供專業意見，說不是每位健康的成年人都要戴口罩。

他呼籲，把口罩留給有需要的人，包括前線醫療人員，一般人就要看場合，如果是要到醫院探病，乘搭公共交通工具或到密閉娛樂場所，就需要戴口罩。

在世界各地的專家都一致認為，如何正確佩戴和選擇口罩才是防疫關鍵，亦有人建議民眾戴手套，指這樣做可以阻隔雙手接觸病毒的機會，比戴口罩更有效。

面對疫情來勢洶洶，專家再三提醒，對抗病毒始終要靠勤洗手和注重個人衞生，有病不要上班上學，有技巧地戴口罩，才是正確的做法。

有跑
有帶
吸氧少咗當另類特訓

跑啲少人既地方應該OKay

我有戴
不過平時跑5日變3日

不過跑屋企條樓梯？

有無諗過跳繩

普通醫護口罩一濕就廢左
你一跑大大啖呼氣吸氣已經濕左

轉咗跑山 攰好多

係屋企原地跑

完全唔會出街

怕依期凍+大風吹親好過啦

我本身都以為戴口罩唔做得運動，點知我啲fd話好多專業跑手本身會戴呼吸調節器，減少吸氧量去逼自己身體習慣極限。佢地話戴口罩去跑無問題唔知真定假，不過我去跑步一定戴口罩

我頭先帶住黎跑

去啲冇乜人嘅地方跑
同埋唔好捽眼鼻口，跑完用番梘洗手

跑返
搵個人少少嘅地方做運動

跑步梗係去空曠空氣流通地方跑

點會戴口罩

今日跑完，冇戴罩，見到大部分跑嘅人都冇戴，但有一二個戴

你講緊我？

死亡行軍

跑公園啦

跑之前同跑完帶囉

你講緊我?

不如跟著youtube啲片做運動？唔介意嘅話我推薦popsugar fitness，入面有hiit, tabata, cardio, kickboxing, dacing等等，都幾多選擇，同埋唔悶

笑左出聲

帶豬咀跑

我都記得，戴口罩都唔緊要，重要落水淋濕佢

室內好多動作都練到心肺肌，例如：開合跳
不過你都係跟返醫生指示

Btw 樓上講嘢苛刻咗 don’t mind

冇跑了, 講真無謂冒險, 喺屋企舉下鈴

戴口罩跑咪得

有跑 呢排咁得閒就練體能
我跑個陣都唔戴

帶罩跑

平時練跑都係帶罩

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

【香港唔好放棄！】白宮聯署：香港真普選計劃，欠33,987，2月1日截止，最後12小時！

留意下前面100M內有無人唔戴口罩吐痰果d

身邊有人盡量避開2M以上

我打拳都戴住口罩 你覺得呢？
由帶氧運動變缺氧運動 心肺功能升左幾倍
Btw最初打3分鐘就收皮

有d係練呼吸用口罩

個人覺得gimmick居多

帶罩踩單車

今日戴豬咀跑步 慳口罩
一月個陣用即棄口罩跑

係真 練肺活量 不過當然人地戴果啲唔係外科口罩

我戴豬咀跑

有用
有出汗就冇事
冇汗就肺炎

跑步同肺炎無衝突 , 問題係跑咩地方啫

聽講警察會 有好多跑步能手 樓主可以去下問佢哋

屋企做運動啦 身體有事出去跑重衰
會易中招 同埋運動完會抵抗力差啲 比時間休息先會回復同加強肌肉

戴住外科跑 原來唔係太焗

啱先戴住口罩跑 不過好凍 小心身體喔

宜家未有社區爆發
帶口罩都係防d大陸狗染病周圍走果d

如果係要個心健康 HIIT有冇得諗 係屋企都做到 不過戴定頭盔建議你問左醫生先

我頭先跑係掛住喺下爬
但一見迎面有人嚟緊就會戴返上去
係咪都唔係咁好？

跑步就唔好戴口罩 如果身體比較弱 就搵個少人的時間去跑 主要怕你比人傳染啫

會唔會試下波比跳 個人覺得同跑步爆發個陣差唔多
利申 廢物

無 唔敢跑

跑步帶口罩

唸住停兩個月先，橫掂呢排咁凍

我有跑無用口罩，我用口罩跑唔倒會斷氣，跑完仲食車仔麵去超市買野都無用口罩，咁短時間就用一個口罩好似好唔化算我見啲人十個有9.9個都無用口罩，果0.1個係將口罩拉咗落下巴

如果我係醫生 我應該會建議你喺屋企做 戴住口罩做五十組來回跑

咁撚凍
梗係戴口罩跑
控制吸吸呼 唔好太快就得
辛苦咪跑慢D

可以唔跑 我記得步行距離同跑步距離消耗差唔幾
只係步行要用最少1倍既時間
除非要好大消耗 唔係既話暫時行下就算

乜撚野叫缺氧運動
無氧運動就聽過

知道

喺屋企都可以做啲帶氧運動

今日見到有人用呢隻
係咩黎?

無口罩喇，屋企hiit 算

唔好
你不如跑慢D/唔好戴

仲有

運動場冇人果陣跑

其他有氧運動得唔得

牀上面跑得唔得
戴口罩跑都得嘅

琴晚先跑完，用口呼吸又勁凍
練下用鼻呼吸

聽日打算帶埋gear 跑，練氣

帶口罩跑過幾次，唔知有冇用，起碼安心啲

試過用口罩跑 d汗整到成個罩濕左唔透氣
然後又太濕好核突 見過d人用類似狗戴果d口罩
我估佢都可能係狗係街跑步

去啲空曠啲既地方跑啦...之前喺唔知邊度睇到戴口罩跑會扯傷個肺架

你唔會咬人咪唔洗戴

𠵱幾日晏晝嗰陣跑 有太陽射住，短袖衫褲都覺得熱

我跑馬鞍山海濱長廊，人好多 但好多後生都唔帶罩
講真 唔怕啦帶罩點撚樣跑

如果真係戴住跑
唔好跑太急 好易會呼吸困難

冇改左行山

我有跑，跑既路全部露天無乜人，海邊通風良好

間唔中遇到幾個跑既都係無戴口罩

跑屋企大廈樓梯

簡少人時段跑
跑前跑後帶返口罩

運動場閂哂啦喎

空曠地方又冇咩人當然唔駛戴 戴到n95都會被感染既病毒你隻外科口罩其實冇咩用 純粹擋一擋啲飛沫
如果隻病毒真係勁到咁 空氣傳播既話咁你基本上唔駛出街都得 比你戴乜都死 除非你包到醫院啲人咁

If you have pneumonia, you should not be able to run without shortness of breath.

樓主唔簡單

你算唔算自爆

盡跑少啲人既地方
運動場 公園都唔太建議
我就跑時會帶一個防風面罩
雖然無咩用，但我會安心啲

爬入去有幾難

係屋企跑樓梯咪得 一係上天台跑圈

戴住慢跑ok
唔好chur得太盡就得

夜晚跑 少人d唔戴

［你今日簽咗未］聲援前線醫護人員罷工救港！

好易俾人發現

我戴住跑，其實冇乜特別。

其實有咩問題

有咩問題

衝鋒21

跑樓梯對膝頭哥負荷好大

我轉咗行樓梯係咪好似話會易傷

呢排我戴住口罩行樓梯都行到我就斷氣咁...

見過人full gear跑

買部switch 玩 ring fit

喺屋企做運動算

去少人嘅地方跑

做好衛生措施

啱啱戴住跑左10k

乜撚野無氧低氧就聽過

樓主行樓梯ok?

肺炎應該去警署報案

跳繩一游，我近排日日跳

有，戴住口罩跑

高溫可以殺死病毒

通常夜晚11,12點先跑
冇乜人
唔戴

我不嬲都係喺冇乜人D地方跑, 冇問題的

運動口罩

我之前都係跑開長廊 就係見日頭好多人唔帶罩唔敢跑

呼吸面罩同口罩係兩樣野，校到盡跑會跑到feel到失禁咁，同埋回氣要用多幾倍時間
利申：有用開

唔敢呀，一黎驚奶野，二黎唔夠口罩了

咁緊係跑上,唔跑落

口罩同豬嘴跑都練到心肺

問下醫生有無其他可以替代

有跑，跑時冇帶罩

好想跑又淆底

帶住口罩跑左兩次，慢慢跑影響唔大

問醫生啦

𠵱排喺好多人跑，可能大家都覺得疫症喺無處可逃
不如每日跑吓步 增強吓抵抗力好過
搏吓中招後唔死 身體撐到過去

試過，窒息咁濟

屋企做HIIT得唔得？

想跑，比人軟禁屋企.....

見到吐露港做運動既大部分無口罩

搭單問
屋企仲有防花粉口罩
戴住佢跑或者中間sip張紙巾跑點睇

點解

屋企人好緊張...連街都唔比去，除左早兩日出過去附近搵口罩之後，由24號到依家都無再出過街，食野一係自己煮一係屋企人買返黎今日先講左話好多日無做運動個人好唔自在，佢都唔比出...

屋企做住啲hiit先

有個fd跑上，跑完搭lift落返去再跑上

我嗰區多廢老釣魚 唔敢再跑步 喺屋企操體能舉鐵就算

帶左黎跑左7km
帶外科口罩唔可以用鼻呼吸
因為一吸成個罩吸左埋黎 咩都吸唔到
要用口呼吸

比平時用力好多呼吸要
跑完個肺有d痛

其實你係咪弱智
跑步帶口罩

問題係咩？

有 戴住跑 好撚辛苦